<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">TimnasSepakbolaV2</string>
    <string name="player_name">Nama Pemain</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="about">Tentang Saya</string>

    <!-- TODO: activity_about -->
    <string name="title_about">About Me</string>
    <string name="nama">Ahmad Rohmin Dahuri</string>
    <string name="email">ahmaddahuri212@gmail.com</string>

    <string-array name="data_name">
        <!--   official     -->
        <item>Patrick Kluivert</item>
        <item>Alex Pastoor</item>
        <item>Denny Landzaat</item>
        <item>Gerald Vanenburg</item>

        <!--   penjaga gawang     -->
        <item>Maarten Paes</item>
        <item>Ernando Ari Sutaryadi</item>
        <item>Muhammad Riyandi</item>

        <!--   pemain_belakang     -->
        <item>Kevin Diks</item>
        <item>Mees Hilgers</item>
        <item>Jay Idzes</item>
        <item>Elkan Baggott</item>
        <item>Jordi Amat</item>
        <item>Rizky Ridho Ramadhani</item>
        <item>Sandy Walsh</item>
        <item>Shayne Pattynama</item>
        <item>Justin Hubner</item>
        <item>Calvin Verdonk</item>
        <item>Nathan Tjoe-A-On</item>

        <!--   pemain tengah     -->
        <item>Eliano Reijnders</item>
        <item>Yakob Sayuri</item>
        <item>Thom Haye</item>
        <item>Ivar Jenner</item>
        <item>Ricky Kambuaya</item>
        <item>Saddil Ramdani</item>
        <item>Witan Sulaeman</item>
        <item>Marselino Ferdinan</item>

        <!--   pemain depan     -->
        <item>Ole Romeny</item>
        <item>Hokky Caraka</item>
        <item>Rafael Struick</item>
        <item>Ramadhan Sananta</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_photo">
        <!--   official     -->
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Patrick_Kluivert_at_Web_Summit_2024_%28cropped_2%29.jpg/200px-Patrick_Kluivert_at_Web_Summit_2024_%28cropped_2%29.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Alex-pastoor-1336404299.png/180px-Alex-pastoor-1336404299.png</item>
        <item>https://www.footballdatabase.eu/images/photos/players/a_10/10963.jpg</item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Ajax_selectie_seizoen_1981_1982_nr._18a_S._Storm%2C_speler%2C_nr._19a_Gerald._Vanenburg%2C_Bestanddeelnr_253-8569.jpg/220px-Ajax_selectie_seizoen_1981_1982_nr._18a_S._Storm%2C_speler%2C_nr._19a_Gerald._Vanenburg%2C_Bestanddeelnr_253-8569.jpg</item>

        <!--   penjaga gawang     -->
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Maarten_Paes_2024.png/200px-Maarten_Paes_2024.png</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Indonesia-Brunei_17_October_2023_32_%28cropped%29.jpg/220px-Indonesia-Brunei_17_October_2023_32_%28cropped%29.jpg</item>
        <item>https://games.pengamatsepakbola.com/files/uploads/clubplayer/photo_profile/2022/Feb/09/62033ebfe9a72/m-riyandi-300x300.jpg</item>

        <!--   pemain_belakang     -->
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Kevin_Diks_-_FC_K%C3%B8benhavn.jpg/200px-Kevin_Diks_-_FC_K%C3%B8benhavn.jpg</item>
        <item>https://asset-2.tstatic.net/wow/foto/bank/images/Tambahan-Amunisi-Terbaru-Timnas-Indonesia-Mees-Hilgers.jpg</item>
        <item>https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcR3U1iDZYyHPm2amYczYkrHGYIoyG6guwapmQ&amp;s</item>
        <item>https://static.promediateknologi.id/crop/0x0:0x0/0x0/webp/photo/p2/07/2024/01/01/IMG_20240101_204328_700_x_820_piksel-1544801417.jpg</item>
        <item tools:ignore="Typos">https://tse3.mm.bing.net/th?id=OIP.MaFnVJpZT3LWICQ92II1UwHaE7&amp;w=315&amp;h=315&amp;c=7</item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes">https://cdn0-production-images-kly.akamaized.net/3Fe4c_kvJjrwT5gg8fpkdlERw8c=/1190x0:2878x1688/1200x1200/filters:quality(75):strip_icc():format(webp)/kly-media-production/medias/4425770/original/069984800_1683901832-082534800_1683019590-28042023AA_Laga_Timnas_U-22_Melawan_Filipina_di_SEA_Games_2023-8.jpg</item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes">https://static.promediateknologi.id/crop/0x0:0x0/750x500/webp/photo/p1/835/2024/09/09/1-96-2204475440.png</item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes,Typos">https://cdn0-production-images-kly.akamaized.net/7PphF97SymMHhSOXZ3Ap1QS3Evc=/696x0:2384x1688/1200x1200/filters:quality(75):strip_icc():format(webp)/kly-media-production/medias/4608870/original/071867300_1697127242-20231012IQ_Timnas_Indonesia_Vs_Brunei_Darussalam_11.JPG</item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes">https://cdn0-production-images-kly.akamaized.net/SRQRJAPFCh2hCN8IAewpdp4vhoY=/578x0:2068x1490/1200x1200/filters:quality(75):strip_icc():format(webp)/kly-media-production/medias/4781171/original/044071000_1711095190-20240321BL_Kualifikasi_Piala_Dunia_2026_Timnas_Indonesia_Vs_Vietnam_Stok_68.JPG</item>
        <item>https://static.promediateknologi.id/crop/0x0:0x0/0x0/webp/photo/p2/247/2024/11/18/Calvin-Verdonk-1622598416.jpg</item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes,Typos">https://cdn1-production-images-kly.akamaized.net/FLqVZclXxdGDSLxeukTs86fdgaA=/742x84:2077x1419/1200x1200/filters:quality(75):strip_icc():format(webp)/kly-media-production/medias/4780712/original/067763800_1711078978-20240321BL_Kualifikasi_Piala_Dunia_2026_Timnas_Indonesia_Vs_Vietnam_Stok_5.JPG</item>

        <!--   pemain tengah     -->
        <item>https://static.promediateknologi.id/crop/0x0:0x0/0x0/webp/photo/p2/125/2024/10/03/eliano-1023520897.jpg</item>
        <item>https://thumb.tvonenews.com/thumbnail/2023/03/22/641aae81e5339-fakta-istimewa-yakob-sayuri-pemain-timnas-indonesia-andalan-sty-yang-bisa-main-di-5-posisi_1265_711.jpg</item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes">https://cdn.rri.co.id/berita/Bengkulu/o/1726315995804-66b376a259c15-gelandang-timnas-indonesia-thom-haye_1265_711/5t2jc7sctp13ubx.jpeg</item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes">https://cdn0-production-images-kly.akamaized.net/kUYkD7c8VZtb7G7TG7rIYuV-r6I=/0x0:3000x1688/640x360/filters:quality(75):strip_icc():format(webp):watermark(kly-media-production/assets/images/watermarks/bola/watermark-color-landscape-new.png,565,20,0)/kly-media-production/medias/4573581/original/036750900_1694584567-20230912AB-Turkmenistan_U-23_vs_Indonesia_U-23_79.jpg</item>
        <item>https://timnas.co/wp-content/uploads/2022/01/misi-ricky-kambuaya-1000x600.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Indonesia-Brunei_17_October_2023_%28Players%29_02.jpg/220px-Indonesia-Brunei_17_October_2023_%28Players%29_02.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Indonesia-Brunei_17_October_2023_%28Players%29_36.jpg/220px-Indonesia-Brunei_17_October_2023_%28Players%29_36.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Marselino_Ferdinan.png/220px-Marselino_Ferdinan.png</item>

        <!--   pemain depan     -->
        <item>https://encrypted-tbn0.gstatic.com/licensed-image?q=tbn:ANd9GcQLTY-5jjggpNqNViaeNwyvtB8Jty-q7a-jDMnjTaSUCnlmbJSyA_opcJ08DsJ7o0azcPCTfTJgXT9s5c4</item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes">https://img.antaranews.com/cache/1200x800/2023/02/18/antarafoto-timnas-indonesia-u20-kalahkan-fiji-u20-17022023-mrh-9-1.jpg.webp</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Rafael_Struick_Indonesia.jpg/200px-Rafael_Struick_Indonesia.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Indonesia-Brunei_17_October_2023_%28Sananta%29.jpg/220px-Indonesia-Brunei_17_October_2023_%28Sananta%29.jpg</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_desc">
        <!--   official     -->
        <item>Patrick Stephan Kluivert (pelafalan dalam bahasa Belanda: [ˈpɛtrɪ ˈklœyvərt] ⓘ; lahir 1 Juli 1976) adalah pelatih dan mantan pemain sepak bola Belanda yang saat ini menjabat sebagai pelatih kepala tim nasional Indonesia. Ia bermain sebagai striker, dan dikenal luas saat membela Ajax, Barcelona serta tim nasional BelandaIa adalah bagian dari "Generasi Emas Ajax" pada dekade 1990-an. Puncak prestasinya bersama klub tersebut adalah mencetak gol tunggal kemenangan pada Final Liga Champions UEFA 1995 pada usia 18 tahun. Selama enam musim dengan klub Barcelona, ​​ia membentuk duet lini depan yang disegani bersama Rivaldo. Keduanya berhasil mengantarkan Barcelona meraih gelar juara La Liga Spanyol pada tahun 1999. Secara keseluruhan, Kluivert mencatatkan 124 gol dari 249 penampilannya bersama klub Catalan tersebut.</item>
        <item>Alexander "Alex" Pastoor (pelafalan dalam bahasa Belanda: [ˈaːl.əks ˈpɑs.ˌtʊːr]) (lahir 26 Oktober 1966) adalah pelatih dan mantan pemain profesional sepak bola Belanda yang saat ini menjadi asisten pelatih tim nasional Indonesia. Seorang mantan gelandang, Pastoor menghabiskan sebagian besar kariernya di FC Volendam, bermain dengan North-Hollanders dari tahun 1989 hingga 1995. Kemudian ia melanjutkan karirnya di SC Heerenveen, dan kemudian di Belgia (dengan KRC Harelbeke) dan Austria (dengan Austria Lustenau) sebelum pensiun pada tahun 2001.</item>
        <item>Denny Domingues Landzaat (lahir 6 Mei 1976) adalah mantan pemain sepak bola Belanda yang saat ini menjadi asisten pelatih tim nasional Indonesia. Ia sering bermain sebagai gelandang tengah atau gelandang bertahan. Landzaat mengakhiri karirnya pada musim panas 2014 lalu menandatangani kontrak dengan AZ Alkmaar hingga 2017 sebagai pelatih individu untuk tim utama dan untuk Jong AZ. Satu tahun kemudian, dia juga ditunjuk sebagai asisten manajer Martin Haar untuk Jong AZ. Pada 8 Januari 2025, Landzaat ditunjuk sebagai asisten pelatih tim nasional sepak bola Indonesia yang dipimpin oleh Patrick Kluivert, bersama Alex Pastoor</item>
        <item>Gerald Vanenburg (lahir 5 Maret 1964) adalah pelatih dan mantan pemain sepak bola profesional Belanda yang saat ini menjabat sebagai asisten pelatih tim nasional Indonesia dan kepala pelatih tim nasional Indonesia U-23.

Ia mengumpulkan total 372 pertandingan dan 112 gol di Eredivisie untuk Ajax dan PSV, memenangkan lima belas gelar utama bersama kedua klub, termasuk Kejuaraan Eropa UEFA 1988 bersama PSV. Selanjutnya, ia bermain di Jepang, Prancis, dan Jerman, dalam karier profesionalnya selama 20 tahun.

Vanenburg memperoleh lebih dari 40 caps untuk Belanda, tampil di Piala Dunia FIFA 1990 dan Kejuaraan Eropa UEFA 1988 serta memenangkan turnamen terakhir.
        </item>

        <!--   penjaga gawang     -->
        <item>Maarten Vincent Paes (pelafalan dalam bahasa Belanda: [ˈmaːrtə(n) ˈpa:s]  lahir 14 Mei 1998) adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai penjaga gawang untuk klub Major League Soccer, FC Dallas. Lahir di Belanda, ia mewakili tim nasional Indonesia. Pada Januari 2024, diumumkan bahwa Paes telah memutuskan untuk mewakili Indonesia. Ia memenuhi syarat untuk mewakili Indonesia melalui nenek dari pihak ibu yang lahir di Kediri. Pada 30 April 2024, ia memperoleh kewarganegaraan Indonesia melalui naturalisasi, yang kemudian memerlukan izin dari FIFA agar memenuhi syarat untuk bermain di tim nasional. Ia awalnya dinyatakan tidak memenuhi syarat, karena ia telah mewakili tim nasional Belanda U-21 pada usia 22 tahun, yang melanggar peraturan FIFA yang menyatakan bahwa pemain yang telah bermain untuk tim nasional di tingkat kompetitif di atas usia 21 tahun tidak dapat mengubah tim nasionalnya. Pada 18 Agustus, Ketua PSSI Erick Thohir mengonfirmasi bahwa setelah proses panjang, Paes resmi dinyatakan layak mewakili Indonesia di kancah internasional.

Pada September 2024, Paes dipanggil untuk kualifikasi Piala Dunia FIFA 2026. Ia melakoni debutnya pada tanggal 5 September dalam hasil imbang 1–1 melawan Arab Saudi. Dalam pertandingan tersebut, Paes melakukan pelanggaran di dalam kotak penalti namun berhasil menyelamatkan tendangan penalti berikutnya yang dilakukan oleh Salem Al-Dawsari. Alhasil, ia pun dinobatkan sebagai man of the match. Pada pertandingan berikutnya pada 10 September 2024 melawan Australia, Paes berhasil menjaga clean sheet dalam hasil imbang 0-0.</item>
        <item>Ernando Ari Sutaryadi (lahir 28 Februari 2002) merupakan pemain sepak bola Indonesia yang bermain sebagai penjaga gawang untuk klub Persebaya Surabaya dan tim nasional Indonesia. Ernando Ari merupakan salah satu pernjaga gawang asal Indonesia yang lahir di Semarang, Jawa Tengah, pada 27 Februari 2002. Dia mengawali karier sepak bolanya bersama PPLP Jateng, sebelum akhirnya bergabung dengan tim muda Persebaya pada 2018. Akan tetapi, Ernando mengikuti program Garuda Select di bawah kepelatihan Dennis Wise pada 2019. Dalam program tersebut, dia ditempa untuk menjadi penjaga gawang tangguh, beberapa klub Inggris sudah dia hadapi ketika dia bergabung dengan Garuda Select. Setelah enam bulan dia mengikuti program Garuda Select, Ernando kembali ke tim muda Persebaya. Dia dipromosikan ke tim senior Persebaya pada 2020 lalu. Dia menjalani debut profesionalnya bersama Persebaya saat tim berjuluk Green Force itu menghadapi Borneo FC, yang mana pada pertandingan tersebut timnya kalah 3–1 atas Borneo. Selama memperkuat tim senior Persebaya, Ernando Ari telah mencatatkan 49 penampilan di semua kompetisi dan mencatatkan 16 cleansheet. Untuk karier di tim nasional, Ernando Ari melakoni debutnya di timnas senior pada 12 Desember 2021. Kala itu dia masih berusia 19 tahun. Dia memulai debutnya di Timnas Indonesia ketika menghadapi Laos dalam ajang Piala AFF 2020, dalam pertandingan debutnya itu Timnas Indonesia berhasil mengalahkan Laos dengan skor 5–1. Hingga kini, Ernando masih memegang 3 caps untuk Timnas Indonesia untuk level senior. Ernando Ari hingga kini juga masih aktif bermain untuk Timnas Indonesia U–23. Dia juga menjadi bagian anak asuh Shin Tae Yong dalam turnamen Piala AFF U–23 2023 dan membawa tim garuda muda menjadi runner–up Piala AFF U–23.</item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes">Muhammad Riyandi merupakan pemain sepak bola Indonesia yang bermain untuk Persis Solo di Liga 1 Indonesia. Meskipun usianya muda, postur Riyandi sendiri sangat meyakinkan sebagai seorang kiper yakni dengan tinggi 183 sentimeter dan bobot 75 kilogram. Riyandi dikontrak untuk memperkuat PS Barito Putera di ajang Indonesia Soccer Championship A 2016. Putra Bogor ini menjadi pemain termuda yang direkrut PS Barito Putera. Debutnya dijalani ketika PS Barito Putera bertandang ke Persib Bandung. Riyandi yang masih berusia 16 tahun dimainkan oleh pelatih Mundari Karya sejak menit awal. Meski gawangnya bobol 2 (dua) kali, tetapi Riyandi berhasil menggagalkan eksekusi pinalti Samsul Arif. Pasca pertandingan tersebut, karena performa apiknya, Riyandi kembali menjadi pilihan utama Mundari Karya, dalam pertandingan menghadapi Persiba Balikpapan. Gawangnya memang kembali kebobolan pada pertandingan itu, tetapi PS Barito Putera berhasil mengalahkan Persiba Balikpapan, 3 - 1. Dan itu menjadi kemenangan perdana Riyandi bersama tim senior PS Barito Putera.</item>

        <!--   pemain_belakang     -->
        <item>Kevin Diks Bakarbessy (lahir 6 Oktober 1996) adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai bek untuk klub Liga Super Denmark, Copenhagen. Lahir di Belanda, ia mewakili tim nasional Indonesia. Pada 9 Oktober 2014, Diks melakoni debutnya bersama timnas Belanda U-19 dalam kemenangan 7-0 atas timnas Andorra U-19, bermain di babak pertama sebelum digantikan oleh Leeroy Owusu. Diks kemudian tampil tiga kali lagi sebelum menerima panggilan ke timnas U-20. Diks juga pernah mewakili timnas U-21. Pada 2018, Diks dipanggil ke timnas senior Belanda untuk mengikuti kamp pelatihan, tetapi tidak bermain dalam pertandingan apa pun untuk tim senior.

Pada Oktober 2024, diumumkan bahwa Diks telah memutuskan untuk mewakili Indonesia. Pada tahun yang sama pada 15 November, Diks memulai debutnya dalam kualifikasi Piala Dunia FIFA 2026 melawan Jepang, tetapi keluar sebagai pemain pengganti setelah 41 menit karena cedera, saat yang terakhir mengalahkan Indonesia 4–0
        </item>
        <item>Mees Víctor Joseph Hilgers (lahir 13 Mei 2001) adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai bek tengah untuk klub Eredivisie, Twente. Lahir di Belanda, ia mewakili tim nasional Indonesia. Pada 25 September 2024, Hilgers menjadi starter dan bermain selama 90 menit penuh melawan Manchester United di Old Trafford dalam hasil seri 1-1 pada babak Liga Eropa UEFA 2024–2025. Ia juga memainkan pertandingan berikutnya, hasil imbang 1-1 melawan Fenerbahçe di kandang sendiri, di mana ia menjadi orang Indonesia pertama yang bermain di Liga Europa. Hilgers adalah mantan pemain internasional muda Belanda di level U-21.

Pada September 2024, diumumkan bahwa Hilgers telah memutuskan untuk mewakili Indonesia. Bulan berikutnya, ia dipanggil untuk pertandingan kualifikasi Piala Dunia FIFA 2026 melawan Bahrain dan China. Pada tanggal 10 Oktober 2024, Hilgers melakukan debutnya melawan Bahrain dengan hasil imbang 2–2.
        </item>
        <item>Jay Noah Idzes (lahir 2 Juni 2000) adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai bek tengah untuk klub Serie A, Venezia. Lahir di Belanda, ia mewakili dan menjadi kapten tim nasional Indonesia.

Setelah mewakili berbagai tim muda di Belanda, ia memulai kariernya di klub Eerste Divisie Eindhoven sebelum pindah ke klub Belanda lainnya, Go Ahead Eagles, di mana ia membantu tim tersebut promosi ke Eredivisie dan menghabiskan dua musim di divisi utama. Pada musim panas 2023, Idzes pindah ke klub Italia Venezia, dan berhasil promosi ke divisi utama pada musim debutnya.

Berkebangsaan Belanda, ia memutuskan untuk mewakili Indonesia di tingkat internasional sejak tahun 2023, setelah lolos ke negara tersebut melalui kakek dari pihak ibu yang lahir di Indonesia. Ia melakukan debut internasionalnya pada Maret 2024.
        </item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes">Elkan William Tio Baggott (lahir 23 Oktober 2002) adalah seorang pemain sepak bola profesional berkewarganegaraan Indonesia yang bermain sebagai bek tengah untuk Ipswich Town di EFL Championship dan tim nasional Indonesia. Lahir di Thailand dan dibesarkan di Inggris, Baggott lebih memilih untuk mewakili negara ibunya Indonesia, tempat ia pertama kali belajar bermain sepak bola sejak kecil. Baggott lahir di Bangkok, Thailand, dari seorang ibu berkebangsaan Indonesia bermarga Tio (張) dan ayah berkebangsaan Inggris, Roland Baggott. Ia menghabiskan masa kecilnya di Thailand, sebelum keluarganya pindah ke Indonesia pada tahun 2008. Selama di Indonesia, Baggot menghabiskan masa pendidikannya di British School Jakarta (sebelumnya bernama British International School of Jakarta). Dia belajar bermain sepak bola di sekolah sepak bola di Jakarta dan diangkat sebagai kapten untuk tim British International School. Ia dan keluarganya akhirnya memutuskan untuk menetap di Inggris pada tahun 2011. Setelah bergabung dengan Ipswich Town dengan beasiswa dua tahun pada tahun 2019, Baggott melakukan debut seniornya untuk klub pada 6 Oktober 2020 dengan kemenangan 2-0 atas Gillingham di Piala EFL. Pada 28 Januari 2021, Baggott menandatangani kontrak profesional pertamanya dengan Ipswich, menandatangani kontrak dua setengah tahun dengan opsi perpanjangan tahun tambahan. Pada 16 April 2022, dia menjadi pemain Indonesia pertama yang bermain di liga profesional di Inggris saat debutnya dengan Ipswich Town di EFL League One melawan Rotherham United. Pada 16 Juni 2022, Ipswich Town resmi memperpanjang kontrak Baggott hingga 2025, dengan opsi perpanjangan tambahan selama 12 bulan. Pada 22 Maret 2021, Baggott bergabung dengan tim Liga Nasional Inggris, Kings Lynn Town, dengan status pinjaman pemuda selama sisa musim 2020-21. Pada 8 Juli 2022, Baggott resmi bergabung dengan Gillingham dengan status pinjaman dari Ipswich Town. Baggott akan bermain bersama Gillingham di EFL League Two dengan kesepakatan pinjaman selama satu musim. Dia melakukan debut liga untuk klub pada 30 Juli 2022 dengan hasil kekalahan tandang 2-0 dari AFC Wimbledon. Pada 15 Oktober 2022, Baggott mencetak gol pertamanya untuk Gillingham saat melawan Stevenage. Pada Januari 2023, Baggott ditarik kembali dari masa pinjamannya di Gillingham dan bergabung dengan klub League One Cheltenham Town dengan status pinjaman hingga akhir musim. Elkan telah dipanggil untuk Indonesia di Timnas U-19. Dia melakukan penampilan pertamanya untuk tim U-19 pada 11 Oktober 2020 dalam pertandingan persahabatan melawan Makedonia Utara U-19. Dia menerima panggilan untuk bergabung dengan tim nasional senior Indonesia pada Mei 2021, tetapi ia menolak karena adanya pembatasan perjalanan COVID-19. Pada 22 Oktober 2021, Ketua PSSI, Mochamad Iriawan, menyatakan bahwa Baggott menolak bermain untuk Indonesia setelah menolak beberapa panggilan. Baggott langsung mengirim surat ke PSSI menjelaskan ketidakhadirannya dan kesediaannya menerima panggilan berikutnya, mengutip fakta bahwa situasi Covid-19 di Inggris Raya dan Indonesia telah jauh lebih baik. Iriawan membuka dan menerima penjelasannya tiga hari kemudian. Pada 16 November 2021, dia melakukan debut untuk tim nasional Indonesia senior pada pertandingan persahabatan melawan Afghanistan. Bermain selama 68 menit, kemudian digantikan oleh Victor Igbonefo karena cedera di kepala, yang mana mengakibatkan kewajiban "14 hari tanpa sepak bola" karena regulasi Asosiasi Sepak Bola Inggris selama masa pemulihan. Elkan diperbolehkan untuk bermain kembali pada 2 Desember 2021, setelah melakukan Scan MRI dan menyimpulkan tidak ada cedera yang berkelanjutan. Pada 12 Desember 2021, Elkan melakukan debut bersama tim nasional Indonesia senior saat melawan Laos di Kejuaraan AFF, hasil akhir pertandingan tersebut adalah kemenangan 5–1 untuk Indonesia. Pada 19 Desember 2021, dia mencetak gol pertamanya untuk Indonesia dengan menyundulkan bola untuk gol terakhir saat melawan Malaysia, hasil akhir adalah 4–1 untuk Indonesia. Baggott kembali mewakili tim nasional senior di tahap akhir kualifikasi Piala Asia di Kuwait dari 8 hingga 14 Juni 2022. Baggott bermain di semua 3 pertandingan melawan Kuwait (menang 2-1), Yordania (kalah 1-0) dan Nepal (menang 7-0). Penampilan ini membantu Indonesia mengamankan kualifikasi untuk Piala Asia yang dimainkan pada musim panas 2023. Baggott mencetak gol internasional keduanya dalam kemenangan 7-0 atas Nepal. Baggott masuk dalam skuat sementara Indonesia untuk Kejuaraan AFF 2022 tetapi memilih tetap bersama Gillingham selama periode padat pertandingan Desember-Januari dan dengan tim Kent terbawah League Two pada saat dia dipanggil.</item>
        <item>Jordi Amat Maas lahir pada 21 Maret 1992 di Canet de Mar, Spanyol. Ia adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai bek tengah untuk klub Johor Darul Ta\'zim di Liga Super Malaysia dan tim nasional Indonesia. Jordi memulai kariernya di akademi Espanyol dan melakukan debut profesional pada 2010.

Setelah itu, ia dipinjamkan ke Rayo Vallecano (2012–2013) sebelum bergabung dengan Swansea City di Liga Premier Inggris pada 2013. Ia juga pernah membela Real Betis (sebagai pemain pinjaman), K.A.S. Eupen di Belgia, dan akhirnya bergabung dengan Johor Darul Ta\'zim pada 2022, di mana ia menjadi kapten tim.

Di level internasional, Jordi pernah memperkuat tim nasional Spanyol dari level U16 hingga U21. Pada 2022, setelah melalui proses naturalisasi, ia resmi membela tim nasional Indonesia. Debutnya terjadi pada 23 Desember 2022 melawan Kamboja di Piala AFF.

Jordi memiliki garis keturunan Indonesia melalui neneknya yang berasal dari Makassar dan merupakan keturunan Raja Siau. Ia juga dianugerahi gelar Pangeran oleh Dewan Kerajaan Kesultanan Nusantara pada 1 Juli 2022.

Prestasi klubnya meliputi juara Liga Super Malaysia (2023), Piala FA Malaysia (2022, 2023), Piala Malaysia (2022, 2023), dan Piala Sumbangsih (2023). Secara individu, ia masuk dalam Best XI Piala AFF 2022 dan Team of the Season Anugerah Bolasepak Kebangsaan 2023. Jordi dikenal sebagai pemain bertahan yang tangguh dengan pengalaman di liga top Eropa, yang memberikan kontribusi besar bagi tim nasional Indonesia.
</item>
        <item>Rizky Ridho Ramadhani (lahir 21 November 2001) adalah pemain sepak bola profesional Indonesia yang bermain sebagai bek tengah untuk klub Liga 1, Persija Jakarta dan tim nasional Indonesia. Ridho memulai debutnya untuk tim Indonesia U-19 di Kejuaraan Remaja U-19 AFF 2019 dan menjadi kapten tim U-19 saat menghadapi Bulgaria U-19 dalam pertandingan persahabatan pada 5 September 2020. Dia menerima panggilan untuk bergabung dengan tim nasional senior Indonesia pada Mei 2021. Dia membuat caps pertamanya dalam pertandingan persahabatan melawan Oman pada 29 Mei 2021.

Ridho menjadi bek tengah termuda yang bermain di Kualifikasi Piala Dunia FIFA untuk timnas Indonesia. Dia bermain saat melawan Thailand pada 3 Juni 2021. saat itu, Ridho masih berusia 19 tahun 7 bulan 10 hari!

Pada 25 Maret 2023, Ridho mencetak gol pertamanya untuk Indonesia, pada saat pertandingan persahabatan melawan Burundi.
        </item>
        <item>Sandy Henny Walsh (lahir 14 Maret 1995) adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai bek untuk klub Liga Pro Belgia, KV Mechelen. Lahir di Belgia dan mantan pemain muda internasional Belanda, ia mewakili tim nasional Indonesia. Walsh telah mewakili Belanda di tim nasional muda dan memenangkan Kejuaraan Eropa U-17 UEFA bersama tim U-17 di 2012. Dia telah mewakili Belanda di setiap level dari U-15 hingga U-20.

Pada Mei 2022, diumumkan bahwa Walsh telah memutuskan untuk mewakili Indonesia. Pada 22 November 2022, Walsh mendapat panggilan dari pelatih tim nasional Indonesia, Shin Tae-yong untuk mengikuti pemusatan latihan sebagai persiapan menghadapi Piala AFF 2022. Namun, ia dipanggil kembali oleh klubnya.

Pada 27 Mei 2023, Walsh mendapat panggilan ke tim nasional Indonesia untuk pertandingan persahabatan melawan Palestina dan Argentina. Namun, Walsh tidak dapat bermain di kedua pertandingan tersebut, karena ia mengalami cedera betis saat latihan.

Pada 29 Agustus 2023, Walsh menerima panggilan lagi ke tim nasional untuk pertandingan persahabatan melawan Turkmenistan.

Pada 24 Januari 2024, Walsh mencetak gol debutnya di masa tambahan waktu untuk tim nasional dalam kekalahan 1–3 melawan Jepang di pertandingan terakhir babak penyisihan grup Piala Asia AFC 2023.

Pada 5 September 2024, dalam pertandingan pertama putaran ketiga kualifikasi Piala Dunia FIFA 2026, Walsh mencetak gol melawan Arab Saudi melalui pantulan dari rekan setimnya Ragnar Oratmangoen dalam hasil imbang 1-1.
        </item>
        <item>Shayne Elian Jay Pattynama (lahir 11 Agustus 1998) adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai bek kiri untuk klub KAS Eupen. Lahir di Belanda, ia mewakili tim nasional Indonesia. Pada Mei 2022, diumumkan bahwa Pattynama telah memutuskan untuk mewakili Indonesia. Pada 14 Maret 2023, Pattynama awalnya dipanggil oleh pelatih Indonesia, Shin Tae-yong untuk dua pertandingan persahabatan melawan Burundi. Namun, Pattynama mengundurkan diri dari skuad karena adanya kekurangan dalam proses pemindahan federasi pemain.

Pada 27 Mei 2023, Pattynama menerima panggilan ke tim nasional Indonesia untuk pertandingan persahabatan melawan Palestina dan Argentina. Pada 19 Juni 2023, Pattynama melakukan pertandingan debutnya melawan Argentina dengan kekalahan 0–2.

Pada 16 November 2023, Pattynama mencetak gol internasional pertamanya untuk Indonesia melawan Irak selama kualifikasi Piala Dunia FIFA 2026 dengan kekalahan 5–1.

Shayne merupakan anggota skuad Indonesia yang berhasil mencapai babak gugur Piala Asia AFC 2023. Shayne baru bermain saat melawan Australia di babak 16 besar.
        </item>
        <item>Justin Quincy Hubner (lahir 14 September 2003) adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai bek tengah atau gelandang bertahan untuk klub Liga Utama Inggris, Wolverhampton Wanderers. Lahir di Belanda, ia mewakili tim nasional Indonesia. Pada Oktober 2022, Hubner dikaitkan dengan tim nasional sepak bola Indonesia. Manajer Indonesia Shin Tae-yong menyebut Rafael Struick, Ivar Jenner, dan Hubner sebagai pemain Eropa yang berpotensi dipanggil tim nasional Indonesia menjelang Piala Asia AFC 2023 serta status Indonesia yang menjadi tuan rumah Piala Dunia FIFA U-20 2023.


Hubner (kanan) bermain untuk Indonesia dalam pertandingan melawan Australia di Piala Asia AFC 2023
Hubner bergabung dengan skuat Indonesia untuk pemusatan latihan di Turki pada November 2022. Dia mengatakan “Saya saat ini berada di Turki untuk bergabung dengan tim nasional Indonesia. Saya sangat senang memiliki kesempatan untuk bermain dengan teman-teman saya. Saya berharap dapat mengharumkan nama Indonesia“. Pada 17 November 2022, ia bermain untuk Indonesia U-20 melawan Prancis U-20 dalam pertandingan persahabatan di Spanyol. Dia juga bermain melawan Slovakia U-20 dua hari kemudian.

Pada 2 Januari 2024, Hubner melakoni debutnya untuk tim senior Indonesia melawan Libya dalam pertandingan persahabatan. Pada tanggal 15 Januari, Hubner melakoni debut kompetitifnya di Piala Asia AFC 2023 melawan Irak. Ia membantu tim mencapai babak gugur pertama mereka.

Pada April 2024, Hubner masuk dalam skuat final Indonesia U-23 untuk Piala Asia U-23 AFC 2024 yang diadakan di Qatar. Pada 18 April, ia melakukan debutnya untuk tim U-23 meskipun sebelumnya bermain 90 menit untuk Cerezo di Piala J.League.
        </item>
        <item>Calvin Ronald Verdonk (lahir 26 April 1997) adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai bek kiri untuk klub Eredivisie, NEC. Lahir di Belanda, ia mewakili tim nasional Indonesia. Verdonk adalah pemain muda internasional untuk Belanda, dan membuat penampilan pertamanya di level U-17.

Pada April 2024, diumumkan bahwa Verdonk telah memutuskan untuk mewakili Indonesia. Ia melakukan debutnya untuk tim nasional Indonesia pada 11 Juni 2024 dalam pertandingan kualifikasi Piala Dunia FIFA 2026 melawan Filipina dengan kemenangan 2-0.
        </item>
        <item>Nathan Noël Romejo Tjoe-A-On (pelafalan dalam bahasa Indonesia: [ˈt͡ʃuˈäˈon]; lahir 22 Desember 2001) adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai bek kiri untuk klub EFL Championship, Swansea City. Lahir di Belanda, ia mewakili tim nasional Indonesia. Pada Oktober 2023, diumumkan bahwa Tjoe-A-On telah memutuskan untuk mewakili Indonesia. Pada 7 Maret 2024, Tjoe-A-On menerima panggilan ke tim nasional Indonesia untuk pertandingan kualifikasi Piala Dunia FIFA 2026 melawan Vietnam. Pada 21 Maret 2024, ia melakukan debut internasionalnya untuk Indonesia dalam kemenangan 1-0 melawan Vietnam.

Pada April 2024, Tjoe-A-On masuk dalam skuat final Indonesia U-23 untuk Piala Asia U-23 AFC yang diselenggarakan di Qatar. Awalnya, ia hanya diizinkan bermain di babak penyisihan grup dan kemudian kembali ke Belanda. Namun, klubnya, Heerenveen, akhirnya mengizinkannya kembali ke Qatar dan bermain di babak perempat final.
        </item>

        <!--   pemain tengah     -->
        <item>Eliano Johannes Reijnders Lekatompessy (lahir 23 Oktober 2000) adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai gelandang serang atau pemain sayap untuk klub Eredivisie, PEC Zwolle. Lahir di Finlandia dan dibesarkan di Belanda, ia mewakili tim nasional Indonesia. Pada September 2024, diumumkan bahwa Reijnders telah memutuskan untuk mewakili Indonesia. Pada 2 Oktober 2024, ia dipanggil ke tim nasional untuk pertandingan kualifikasi Piala Dunia FIFA 2026 melawan Bahrain dan China. Minggu berikutnya, pada 10 Oktober, ia melakukan debutnya melawan Bahrain dengan hasil imbang 2–2.</item>
        <item>Yakob Sayuri (lahir 22 September 1997) adalah pemain sepak bola profesional Indonesia yang saat ini bermain sebagai pemain sayap untuk PSM Makassar. Pada Februari 2020, PSM Makassar secara resmi menggaet Sayuri dari klub lamanya. Dia melakukan debut internasional untuk Indonesia U-23 pada 7 Juni 2019 melawan Thailand U-23 dan Filipina U-23 pada 9 Juni 2019 di Piala Merlion 2019.</item>
        <item>Thom Jan Marinus Haye (lahir 9 Februari 1995) adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai gelandang untuk klub Almere City. Lahir di Belanda, ia mewakili tim nasional Indonesia.

Sebagai produk akademi AZ, Haye melakoni debut tim utama pada tahun 2014, sebelum pindah ke klub-klub seperti Willem II, Lecce di Italia, ADO Den Haag, NAC Breda, dan Heerenveen.

Haye mewakili Belanda di berbagai tingkat pemuda dari U-15 hingga U-21, menjadi juara Eropa U-17 dua kali pada tahun 2011 dan 2012, sebelum mengalihkan kesetiaan internasionalnya ke Indonesia pada tahun 2024 melalui naturalisasi. Haye adalah pemain internasional muda Belanda, pernah tampil untuk tim nasional di level U-15 dan U-21. Ia adalah bagian dari tim yang memenangkan Kejuaraan U-17 Eropa UEFA 2012.


Haye (kiri) merayakan gol Indonesia ke gawang Filipina pada tahun 2024
Pada Januari 2024, diumumkan bahwa Haye telah memutuskan untuk mewakili Indonesia. Pada 7 Maret 2024, Haye dipanggil ke tim nasional Indonesia untuk dua pertandingan kualifikasi Piala Dunia FIFA 2026 melawan Vietnam. Ia melakukan debutnya di pertandingan kedua pada 26 Maret 2024, memberikan assist untuk Jay Idzes dalam kemenangan 3-0. Kemudian, pada 11 Juni 2024, ia mencetak gol internasional pertamanya melawan Filipina, pertandingan yang dimenangkan Indonesia 2-0 di kandang sendiri.
        </item>
        <item>Ivar Jenner (lahir 10 Januari 2004) adalah pemain sepak bola professional yang bermain sebagai gelandang untuk klub Eredivisie, Utrecht. Lahir di Belanda, ia mewakili tim nasional Indonesia. Jenner telah mewakili Belanda di level U-15.

Ia juga berhak mewakili Indonesia, dan pada Oktober 2022, ia bepergian dengan sesama pesepakbola Belanda-Indonesia Justin Hubner ke Indonesia untuk menjalani proses naturalisasi, untuk mewakili tim nasional Indonesia U-20 di Piala Asia AFC 2023 dan Piala Dunia U-20 FIFA 2023.

Meski Jenner masih memegang paspor Belanda, pada 17 November 2022, dia bermain untuk Indonesia U-20 dalam pertandingan yang berakhir dengan kekalahan 0–6 melawan Prancis U-20 dalam pertandingan persahabatan di Spanyol. Dia juga bermain melawan Slowakia U-20 selang dua hari kemudian, dalam kekalahan 1–2.

Pada 27 Mei 2023, Jenner menerima panggilan untuk tim senior untuk pertandingan persahabatan melawan Palestina dan Argentina. Ivar melakukan debutnya pada 14 Juni 2023, melawan Palestina dengan hasil imbang 0-0. Pada 19 Juni 2023, Ivar melakukan penampilan pertamanya untuk tim senior, hanya dalam penampilan keduanya untuk mereka melawan Argentina dalam kekalahan 0–2.

Pada 29 Agustus, Jenner menerima panggilan ke tim nasional U-23 Indonesia untuk kualifikasi Piala Asia U-23 AFC 2024. Ia melakoni debutnya untuk tim U-23 melawan Tiongkok Taipei, dengan kemenangan 9-0. Ia mencetak gol internasional pertamanya melawan Turkmenistan beberapa hari kemudian.

Jenner masuk dalam skuat final untuk turnamen Piala Asia AFC 2023. Ia bermain di semua pertandingan dan membantu tim nasional mencapai babak gugur pertamanya.
        </item>
        <item>Ricky Richardo Kambuaya (lahir 5 Mei 1996) adalah seorang pemain sepak bola Indonesia yang bermain sebagai gelandang serang untuk klub Liga 1, Dewa United FC. Pada September 2021, Kambuaya dipanggil untuk pertama kalinya ke timnas Indonesia dalam 2 pertandingan melawan Chinese Taipei di kualifikasi Piala Asia AFC 2023 – babak play-off oleh Shin Tae-yong. Dia melakukan debut internasional resminya pada 7 Oktober 2021, melawan Chinese Taipei dalam pertandingan Babak Play-off Kualifikasi Piala Asia AFC 2023</item>
        <item>Saddil Ramdani (lahir 2 Januari 1999) adalah pemain sepak bola profesional Indonesia yang merupakan pemain Indonesia yang saat ini bermain untuk Persija Jakarta Ia dikenal karena kecepatan, dribbling, serta passing akurat. Saddil mendapat gelar wonderkid pada tahun 2018 terbitan majalah The Void.

Sekarang dia bermain di Liga 1 klub Persija dan tim nasional Indonesia. Dia melakukan debut internasional untuk tim senior Indonesia pada 21 Maret 2017, melawan Myanmar.

Pada tanggal 17 Agustus 2017, saat pertandingan SEA Games melawan Filipina U-23, Saddil mencetak gol pada menit ke-58 dari jarak jauh.

Saddil membuat gol pertamanya di tim senior saat melawan Nepal dalam kemenangan telak 7-0 di Kualifikasi Piala Asia AFC 2023 pada 14 Juni 2022.
        </item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes">Witan Sulaeman (lahir 8 Oktober 2001) adalah seorang pemain sepak bola profesional Indonesia yang bermain sebagai penyerang sayap untuk klub Bhayangkara FC dan tim nasional Indonesia. Witan Sulaeman beranjak dari keluarga yang sederhana dengan seorang ayah yang bekerja sebagai pedagang sayur. Witan pun awalnya belajar bermain bola secara otodidak di kampungnya. Kemudian ketika masuk jenjang sekolah menengah pertama, Witan masuk ke tempat yang lebih formal. Dia masuk ke sekolah sepak bola (SSB) Galara Utama di Palu. Bersama SSB itu, Witan bermain di beberapa kompetisi usia muda seperti Liga Pelajar di Palu dan Piala Kemenpora. Setelah lulus sekolah menengah pertama, Witan memberanikan diri merantau ke Jakarta untuk ikut seleksi di sebuah klub. Witan mengikuti seleksi dan kemudian diterima di PPLP Ragunan atau Diklat Ragunan. Tempat yang juga dikenal sebagai Sekolah Keolahragaan Ragunan itu merupakan tempat yang melahirkan salah satu legenda sepak bola Indonesia, Bambang Pamungkas. Pada 2017, ketika masih menimba ilmu di Diklat Ragunan, Witan terpantau oleh Indra Sjafri yang menjadi pelatih timnas Indonesia U-19. Dia pun membuat debut pada laga melawan timnas U-20 Brasil, 31 Mei 2017. Selain menjadi anggota timnas U-19, Witan juga menjadi anggota timnas U-16. Witan Sulaeman terjun ke sepak bola profesional pada putaran kedua musim 2019. Klub profesional pertama yang ia bela adalah PSIM Yogyakarta. PSIM mengumumkan mendapatkan Witan lewat akun resmi Instagram klub. PSIM mengindikasikan bahwa transfer ini berdurasi singkat, sebab Witan diyakini akan bermain untuk klub Eropa saat berusia 18 tahun. Witan Sulaeman bermain di Liga 2 ketika usianya 17 tahun. Bergabungnya Witan Sulaeman ke PSIM tak lain hanya karena kepentingan SEA Games 2019. Selain untuk menambah jam terbang, pemain asal Palu itu baru bisa terbang ke Eropa ketika sudah mencapai usia 18 tahun. Debutnya bersama Laskar Mataram terjadi dalam laga melawan Persiba Balikpapan, pada Kamis, 22 Agustus 2019. Setelah sempat dirumorkan bergabung dengan Lechia Gdańsk dan beberapa klub Polandia lainnya di liga Ekstraklasa dan juga beberapa klub Belgia di Liga Profesional Belgia. Pada tanggal 11 Februari 2020, Witan resmi bergabung dengan klub asal Serbia yaitu Radnik Surdulica yang bermain di Liga Super Serbia dengan kontrak jangka panjang 3,5 tahun. Kontrak ini memiliki klausul khusus yang dimana jika Witan dipanggil pemusatan latihan untuk persiapan Indonesia U-19, ia harus diizinkan pulang. Hal ini dilakukan tim nasional U-19 sebagai persiapan menghadapi Piala Dunia U-20 FIFA. Ia kemudian debut pada 14 Juni 2020, menggantikan Bogdan Stamenković di pertandingan liga melawan Radnički Niš. Pada 1 September 2021, Witan bergabung dengan klub Polandia Lechia Gdańsk dengan durasi kontrak selama 2 tahun. Witan direkrut oleh Lechia Gdańsk setelah rekan senegaranya Egy Maulana Vikri pindah ke klub Slovakia, FK Senica. 3 hari kemudian, Witan membuat debutnya di Lechia Gdańsk dalam laga persahabatan melawan Jeziorak Iława sebagai pemain pengganti untuk Kacper Sezonienko pada menit 73.Witan membuat debut di IV liga Polandia untuk Tim Muda Lechia Gdańsk II. Dia menjadi starting eleven di pertandingan IV liga Polandia saat melawan MKS Wladyslawowo pada 11 September, yang dimana laga tersebut dimenangkan oleh Lechia Gdańsk II. Pada akhir Januari 2022, Witan memutuskan untuk menyetujui peminjamannya kepada FK Senica dari Lechia Gdansk. Keputusan itu disebabkan karena Witan jarang dipercaya untuk bermain sebagai Starting XI tim utama Lechia Gdansk.Pertimbangan FK Senica memboyong Witan dari Lechia Gdansk dikarenakan Witan menjadi salah satu pemain muda terbaik dibawah Pratama Arhan di ajang AFF 2020 di Singapore pada Desember 2021-Januari 2022. Ia sukses menyumbangkan 2 gol dan menjadi penyumbang assist terbanyak yaitu 5 assist. Duetnya dengan Egy Maulana Vikri memukau banyak permerhati sepak bola kala itu. Witan SUlaeman dan Egy Maulana Vikri memang sudah menjadi pasangan duet sejak usia 16 tahun kala membela persab brebes. Timnas Indonesia pada ajang AFF 2020 menjadi tim dengan pondasi pemain paling muda. Timnas Indonesia sukses menahan imbang vietnam 0-0, mengalahkan malaysia 4-1, mengalahkan singapore 5-3, dan menahan imbang thailand 2-2 pada leg kedua partai final. Yang notabene tim-tim tersebut adalah tim unggulan. Timnas Indonesia berhasil keluar sebagai runner-up. Dan Witan Sulaeman menjadi salah satu pemain penting dalam skuad yang berposisi mobile, sayap kanan, sayap kiri, dan second striker. Witan membuat debut Internasional bersama Indonesia U-19, 31 Mei 2017 melawan Timnas U-20 Brasil dengan hasil skor kalah 1 – 0. Ia mencetak gol pertamanya di ajang AFF U-16 2017, 13 September 2017 di menit ke 41 dan gol kedua pada menit 67 melawan Tim nasional U-19 Brunei Darussalam dengan hasil skor menang 8 – 0.Debut resminya bersama Timnas senior terjadi pada laga persahabatan internasional FIFA antara Indonesia vs Oman di Stadion The Seven\'s, Dubai, Uni Emirat Arab, 29 Mei 2021. Witan masuk sebagai pemain pengganti menggantikan kapten timnas Indonesia Evan Dimas Darmono pada menit ke 68. Dengan hasil akhir skor kalah 1-3.</item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes,Typos">Marselino Ferdinan Philipus (lahir 9 September 2004) adalah pemain sepak bola profesional asal Indonesia yang bermain sebagai gelandang serang untuk tim Divisi Pertama B Belgia Deinze dan tim nasional Indonesia.Marselino mengawali karier profesionalnya bersama Persebaya Surabaya pada tahun 2021. Dia adalah salah satu jebolan kompetisi internal Persebaya, kompetisi yang juga diikuti Rizky Ridho, dan rutin berkompetisi secara internal. Di tahun pertamanya, dia mendapatkan penghargaan pemain muda terbaik dan masuk dalam 60 talenta muda dan menjanjikan buatan The Guardian. Marselino bergabung dengan Persebaya untuk bermain di Liga 1 musim musim 2021-2022. Dia melakukan debut pada 11 September 2021 dalam pertandingan melawan Persikabo. Pada 6 November 2021, dia mencetak gol pertamanya pada pertandingan menghadapi Arema, yang berakhir imbang, 2-2. Dia dikenal sebagai pemain yang lincah dan mampu mencetak gol dari luar kotak penalti. Pada 1 Februari 2023, Marselino resmi bergabung dengan klub Challenger Pro League, K.M.S.K. Deinze dengan durasi kontrak satu setengah tahun. Marselino melakoni laga debutnya bersama Deinze saat melawan Jong Genk pada tanggal 25 Februari, dimana ia masuk pada menit ke-80 menggantikan Jellert van Landschoot. Marselino melakukan debut bersama tim nasional Indonesia U-17 saat laga melawan Vietnam pada Kejuaraan Remaja U-16 AFF. Gol pertamanya dicetak pada pertandingan tersebut dengan hasil akhir kemenangan Indonesia, 2–0.Pada Oktober 2021, Marselino dipanggil untuk bergabung tim nasional Indonesia U-23 pada pertandingan persahabatan melawan Tajikistan dan Nepal dan juga untuk persiapan jelang Kualifikasi Kejuaraan U-23 AFC 2022 di Tajikistan. Pada 26 Oktober 2021, Marselino melakukan debut di tim nasional U-23, masuk sebagai pemain pengganti di pertandingan yang berakhir dengan kekalahan 2–3 melawan Australia pada kualifikasi Kejuaraan U-23 AFC 2022.Pada Januari 2022, Marselino dipanggil untuk bergabung dengan tim nasional Indonesia senior untuk pertandingan persahabatan di Bali oleh Shin Tae-yong. Dia melakukan debutnya pada 27 Januari 2022 dalam pertandingan melawan Timor Leste dengan hasil akhir kemenangan 4–1.Marselino dipanggil untuk memperkuat Indonesia U-20 saat Kualifikasi Piala Asia U-20 AFC 2023. Pada 16 September 2022, dia mencetak 2 gol ke gawang Hong Kong U-20, mengubah skor menjadi 4–1 dan 5–1. Marselino dipanggil untuk turnamen Kejuaraan AFF pertamanya oleh Shin Tae-yong. dia mencetak gol saat melawan Filipina di babak penyisihan grup Kejuaraan AFF 2022, Tak hanya itu, gol tersebut menjadi viral di media sosial dan menarik perhatian pemain Brasil, Richarlison karena selebrasi golnya yang mirip. Dia juga dianugerahi penghargaan "Pemain Muda Terbaik Turnamen"..</item>

        <!--   pemain depan     -->
        <item>Ole ter Haar Romeny (lahir 20 Juni 2000) adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai penyerang untuk klub EFL Championship, Oxford United. Romeny memainkan satu pertandingan internasional untuk tim nasional Belanda U-15 dan U-18.

Pada November 2024, diumumkan bahwa Romeny telah memutuskan untuk mewakili Indonesia.
        </item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes">Hokky Caraka Bintang Brilliant (lahir 21 Agustus 2004) adalah pemain sepakbola profesional Indonesia yang bermain sebagai Penyerang tengah untuk klub Liga 1 PSS Sleman pada musim 2022–2023 dan tim nasional U–20 Indonesia asuhan Shin Tae–yong. Ia direkrut PSS Sleman untuk bermain di Liga 1 pada musim 2021–2022. Hokky melakukan debut liga profesionalnya pada 25 September 2021 dalam pertandingan melawan Madura United pada pekan ke–4 di Stadion Gelora Bung Karno Madya, Jakarta. Pada musim 2021–2022 ia telah mencatat 3 kali tampil di Liga 1. Musim 2022-2023 ia baru tampil sekali di Liga 1. Pada 30 Mei 2022, Hokky Caraka melakukan debut untuk tim muda Indonesia (Tim nasional U-20 Indonesia) melawan skuad U-20 Venezuela di Turnamen Maurice Revello 2022 di Prancis.Pada 4 Juli 2022, Hokky Caraka mencetak quattrick (4 gol dalam 1 pertandingan) melawan Brunei U-19 dalam kemenangan 7-0 di Kejuaraan Remaja U-19 AFF 2022.Pada 14 September 2022, Hokky Caraka mencetak hattrick (3 gol dalam 1 pertandingan) melawan Timor Leste U-20, dalam kemenangan 4-0 di kualifikasi Piala Asia AFC U-20 2023.</item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes">Rafael William Struick (lahir 27 Maret 2003) adalah pemain sepak bola profesional yang bermain sebagai penyerang untuk klub Eerste Divisie ADO Den Haag. Lahir di Belanda, ia bermain untuk tim nasional Indonesia. Struick pada awalnya bermain di RKAVV dan kemudian di Forum Sport, sebelum bergabung dengan akademi ADO Den Haag. Dia melakukan debutnya di Eerste Divisie pada 6 Mei 2022 saat melawan FC Emmen. Setelah itu, pada Juni 2022, dia menandatangani kontrak profesional pertamanya dengan ADO Den Haag. Pada 19 November 2022, Rafael tampil bersama timnas Indonesia U-20, dan mencetak gol saat melawan Slowakia U-20 dengan berakhir kekalahan 1–2. Hal ini dimungkinkan karena dia adalah keturunan Indonesia. Pelatih kepala timnas Indonesia Shin Tae-yong menunjuk Rafael, Ivar Jenner, dan Justin Hubner sebagai pemain berbasis asing jelang Indonesia menjadi tuan rumah Piala Dunia U-20 FIFA 2023.Pada 27 Mei 2023, Rafael menerima panggilan untuk bergabung ke tim senior untuk pertandingan persahabatan melawan Palestina dan Argentina. Rafael melakukan debutnya pada 14 Juni 2023, saat melawan Palestina dengan hasil akhir imbang 0-0. Pada 22 Mei 2023, Struick secara resmi memperoleh kewarganegaraan Indonesia.</item>
        <item tools:ignore="TypographyDashes">Muhammad Ramadhan Sananta (lahir 27 November 2002) adalah pemain sepak bola profesional Indonesia yang berposisi sebagai penyerang untuk klub Liga 1 Persis Solo dan tim nasional Indonesia. Dia dikontrak Persikabo 1973 untuk bermain di Liga 1 pada musim 2021. Sananta melakukan debut di liga pada 3 Februari 2022 dalam pertandingan melawan Bali United di Stadion Ngurah Rai, Denpasar. Sananta dikontrak PSM Makassar untuk bermain di Liga 1 pada musim 2022–23. Dia melakukan debut liga pada 15 Agustus 2022 dalam pertandingan melawan RANS Nusantara di Stadion Pakansari, Cibinong, Bogor. Pada 29 Agustus 2022, Sananta mencetak gol pertamanya liga untuk PSM Makassar dengan mencetak dua gol dalam kemenangan 5-1 atas Persib Bandung di Parepare. Pada musim 2023–2024, Sananta resmi bergabung dengan Persis Solo. Dia Mendapatkan kontrak berdurasi dua musim hingga 2025. Pada 24 September 2022, Ramadhan membuat penampilan pertamanya untuk tim nasional Indonesia dalam pertandingan persahabatan melawan Curaçao.Tiga hari kemudian, ia kembali tampil di laga kedua melawan Curaçao yang berakhir dengan kemenangan 2–1. </item>
    </string-array>

</resources>